香港抗議者發動游擊戰與警察周旋，中國官媒警告「必定會付出代價」

香港抗議者發動游擊戰與警察周旋，中國官媒警告「必定會付出代價」

2019年 8月 4日

香港抗議踏入第9周，周六（3日）和周日（4日）均有大規模「反送中」抗議。近期在香港的遊行集會，多次演變成警察與示威者衝突，雙方使用的武力也有升級的趨勢。

示威者醞釀周一發起罷工，並已獲多個界別響應。香港政府及警察譴責暴力示威及違法活動，港府擔心罷工影響香港經濟。

游擊式示威
在港島西，大批市民在下午5時許響應號召在堅尼地城卑路乍灣公園參加警方批准的示威者集會。但示威者不理會警方有關遊行的禁令，傍晚走出馬路，向東面遊行，迫近中聯辦。

中聯辦一帶有大批配備防暴裝置的警員布防列陣，制止示威者繼續前進。防暴警員在晚上7時許，在皇后大道西展示黑旗，施放催淚彈驅散，並移除示威者設置的路障。

示威者離開，乘坐鐵路到銅鑼灣，佔領崇光百貨對出的馬路，逐步把佔領區擴大，在紅磡隧道口的馬路設置路障。防暴警察前來以催淚彈驅散，示威者一度放火焚燒垃圾桶和雜物。

其後示威者撤退，在將軍澳隧道附近的寶順路設置路障，又有一批人轉到藍田地鐵站，走到觀塘警署破壞。

另外，大批市民參與香港東面的將軍澳遊行。他們下午2時半從寶翠花園出發，約4時半抵達終點單車館公園中央草坪。發起人伍偉德表示，有15萬人參加。這個遊行事前獲警方批准。

示威者促請香港政府回應「撤回」《逃犯條例》修訂，成立獨立委員會調查警民衝突，釋放被捕示威者等五大訴求。示威者認為，香港政府除了宣佈修例「壽終正寢」，「暫緩」修例以外，並沒有回應其他訴求，所以要把行動升級。

遊行期間，示威者一度包圍一輛警車，踢車門和指罵警員。另外，一批示威者偏離遊行路線，在附近馬路設置路障， 交通受阻。

遊行隊伍經過將軍澳警署時，高呼「知法犯法」等口號，不時發出噓聲，用激光照射警署，有人在警署外塗鴉，寫上「黑社會」等字句，亦有人向警署投擲硬物包括和雞蛋，毀壞警署的玻璃窗。警署要暫停服務。

示威者的裝備從幾周前的雨傘和磚頭，演變成弓箭、彈弓、大型橡皮筋製造的大型投射器、汽油彈等等。

衝突晚上蔓延到黃大仙，參與人士除了穿著黑衣和帶上頭盔的示威者，亦包括穿著輕便衣服穿拖鞋的普通居民，警方對平民施放催淚彈引發當地居民不滿。

據香港媒體報道，在近期的示威衝突，香港警方使用胡椒噴霧和催淚彈的頻密程度上升，有時波及普通市民和民居，警民對罵場面經常出現。

有示威者在尖沙咀拆下中國國旗，換成「香港獨立」旗幟，並把中國國旗拋進大海。據中國官方的環球時報周日稱，「十餘名愛國愛港人士來到旗桿前，將一面嶄新的五星紅旗緩緩升起!」

之後，中國港澳辦與中聯辦發出聲明，強烈譴責示威者，認為他們「公然冒犯國家、民族尊嚴，肆意踐踏『一國兩制』原則底線，表示強烈憤慨」，支持警方和司法機構果斷執法，將違法犯罪分子繩之以法。前行政長官梁振英懸紅100萬港元，希望緝拿把國旗丟入海中的人。

8月4日，中國官方的中央電視台在周日晚間《新聞聯播》播發快評說，不是不報，時間未到。「要正告那些抱著幻想、企圖繼續亂港的狂徒暴徒，你們的猖狂放肆，必定會付出代價。」

「面對暴行，全體港人要團結起來，以『保家園永平安』的銳氣擔當，向暴力行為勇敢說『不』、向亂港暴行說『不』，堅決支持香港特區政府依法施政，堅決配合香港警隊嚴厲執法、捍衛法治尊嚴，讓美麗香港不再蒙塵受辱。」

後果自負！

好撚驚呀

好驚
點算?
係咪戒嚴?
係咪出老解?

含七啦支那狗

喔，noted

出解放軍啦

後果自負

半斤八兩呀
我警告你，我嚴重警告你，我最後嚴重警告你

代價：人民幣破7

你大我啊.jpg

老解？

If we burn...

算吧啦，，紙老虎

支共會付岀代價

如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

我哋準備好付出代價呀，
你肯上嚟賭枱未呀？

後果自責
顧掂自己啲人民幣先啦